廣東省擬建大灣區信用評分制度 香港澳門都要參與 三地互通資料

中國正建立信用評分制度，為人員進行信用評分，目標以對欠缺信用人士作出更大制裁。而這個制度或許在數年內會對港人產生影響。據報廣東省將策劃粵港澳信用評分制度，對企業實行信用獎勵與懲罰措施。

根據香港《有線新聞》報道，廣東省正式提出了粵港澳大灣區在未來 3 年，會推出信用評分制度。此制度把香港、澳門亦包括在內。廣東省希望藉此計劃，能夠讓大灣區共享信用信息，依法對大灣區內企業，實施信用激勵和失信懲戒。計劃亦提到，需要推動中國大陸與港澳的信息互通、加強警務合作交流，應對傳統與非傳統的安全威脅。

中國大陸的社會信用評分制度其中一個開發商，是阿里巴巴旗下螞蟻金服運營的「芝麻信用」，該平台數據來自社交網絡、公共與私人機構平台，挖掘個人留下的數據軌跡，從而獲得完整的社交檔案，包括：位置信息、好友、健康記錄、保險、私人消息、財務狀況、遊戲時間、智能家居統計、首選報紙、購物記錄以及約會行為。

不過《有線新聞》亦引述學者指出，由於三地政制有別，港人資料被牽涉在內的機會不大，估計被共享的資料只會是中國大陸方面的黑名單資料。

港人資料被牽涉在內的機會不大

因為有私隱條例

無用
你點都唔肯自由開放
學人搞大灣區徙有虛名